第212日｜【8人移交回港 家屬無從得知安排】

今日為12港人案中8人刑滿獲釋，終可回港的日子，然而即使當局對8人的移交安排早有準備，家屬卻一直被蒙在鼓裏，即使主動向警方及入境處查詢亦不得要領。當局寧向媒體透露相關訊息亦不告知家屬，致使家屬只能採守株待兔的方式在警署旁、馬路邊守候，至今仍未能見上親人一面。有律師由中午開始一直在警署等待，至黃昏仍未能與當事人會面。我們對當局如此行事表示非常失望，更不明白為何要如此故意留難。我們督促當局在喬映瑜、鄧棨然獲釋之日勿再如此鬼崇行事，儘早告知親人相關安排，讓親人免除不必要的焦慮和奔波。

12人中，目前喬映瑜、鄧棨然仍在廣東省服刑，兩人已於2021年1月底離開鹽田看守所，喬映瑜被移送至於廣州白雲區的廣東省女子監獄，而鄧棨然則於從化監獄服刑。兩人被移送至今，家人均只收過他們寄出的一封信，更從未能與其通話。我們了解到中國監獄設有親情電話的安排，然而喬鄧二人卻一直未能打電話出來，令人擔憂。我們希望入境處能協助家屬儘早與兩人進行電話聯繋，以確認兩人的狀況。

最後，家屬希望在此感謝香港人和海內外媒體的關注，是你們的不離不棄讓他們能安然回港。家屬亦要特別感謝各位中國人權律師的付出，兩位律師盧思位及任全牛因此案被吊銷執業資格，其他律師亦被多番滋擾，你們的無私付出，我們不敢或忘。不論是已回港的10人，還是仍在內地的兩位，仍要面對長期的羈押及法律程序，希望各位仍能繼續支持和關注他們。

#save12hkyouths
#BringThemALLBack

12港人關注組

Q

push

推

Push

第212日 十二港人相關post:
1. 子賢～～ 媽咪係出面呀，打比媽咪呀子賢～～

2. [第212日]回來了，可是還沒有完。(Twitter戰線請入）

3.12港人關注組對移交安排失望 李宇軒無律師下落口供

4. 【#save12hkyouths】事隔三月 人少三名 鄒幸彤：「難都要行落去」

快

推推

今日冇人

puah

會唔會都係被封口

應該唔會

四

亂

火

9push

英

根據東方網指出李宇軒早前在港涉觸犯「勾結外國勢力」而被捕，該案警方稍早時已有足夠證據，預計今日就能趁李回港後再作跟進檢控工作。

-------------------------------------------------
❗❗樓主提提大家, 除咗初選47人被正式落案起訴國安法外, 暫時尚有6人被落案起訴國安法, 包括:
2020.7.1 唐英傑 23歲 (6月23日正審)
2020.7.29 鍾翰林 19歲
2020.8.10 黎智英 71歲
2020.11.22 馬俊文 30歲
2021.2.17 陳梓華 29歲
2021.3.22 李宇軒 30歲

仲有47人因國安法被捕但未正式落案起訴
***已公開資訊: 何諾恆、何忻諾及陳渭賢獲警方主動交還護照

畀人告國安法唔止初選

油

講多句
周庭同李宇軒同日被捕

出嚟未？比國安捉左？

邊個？

諗

8人運左去差館？有冇比國安轉移？有冇除個頭套？係真人？

據關注組現時的打探，現時8人分別身處警署為：
葵涌警署：鄭子豪
大埔警署：嚴文謙、張銘裕、張俊富
上水警署：黃偉然
沙田警署：李子賢
元朗警署：李宇軒（國安轉移）
屯門警署：郭子麟

#DBC #DBChannel #加山傳播 #香港 #法庭 #抗爭 #12港人

睇live 見到3個有頭套，睇唔到樣

平平安安

親情電話都唔畀人打

pjsh

真係勁仆街

number

《春秋M》搵咗飛夢映畫、達哥、霍哥同加蔥賣廣告，代表咩？

推呀

泥

今日輪到我收埋佢

你忙完喇？

無死已經好好彩

區諾軒被律政司申請刑期覆核 主審法官仍是潘兆初 彭偉昌 彭寶琴三人

支那式

油DEE

Jet

早抖，油油個台

推下油油個台

青ee

香港愈嚟愈似支共，以後香港人冇哂知情權

今日Twitter 大重任：
Link 1: 歐盟制裁中共

Link2: 英美制裁中共

有咩分別咧？歐盟被隨即反制裁
大家Twitter 當早餐喇

推啊

J

閪閪